半導體大國也鬧車用晶片荒 韓國向台灣緊急求助

韓國車用晶片庫存剩半年 3月初訪王美花盼台協助
最新更新：2021/03/19 16:54

媒體報導，三星電子生產晶片不足，韓國車商現代、起亞嚴重缺乏車用晶片。相關官員證實，韓國方面人士月初拜訪經濟部長王美花，表達迫切需求。圖為現代汽車。（圖取自Pixabay圖庫）

（中央社記者梁珮綺台北19日電）全球鬧車用晶片荒，不僅美國、德國、日本政府盼台灣協助，相關官員證實，韓國方面也曾寫信，月初更拜訪經濟部長王美花，表達迫切需求。

中央社記者向駐台北韓國代表部求證，截至發稿前尚未回應。

媒體報導，三星電子生產晶片不足，韓國車商現代、起亞嚴重缺乏車用晶片，庫存量最多只剩3至6個月，因此，韓國也向台灣求助。

相關官員證實，韓國方面人士3月初親訪王美花，表達迫切需求，盼台灣協助。

官員也指出，王美花日前已邀集晶圓代工台積電等大廠召開因應會議，討論出1個共識、3個方法，包括廠商將優化生產線，將100%產能提高至102%至103%、優先解決車用晶片供給，並協調其他客戶需求等。

官員強調，無論是美、日、德還是韓國，經部立場一致，已請廠商盡量擠出產能。

據韓國汽車產業協會統計，韓國IC設計公司多無自設工廠，開發的車用晶片僅2.2%委託國內業者代工生產，而大部分韓國整車廠考量安全性及購買價格，仍偏好向長期合作的德國英飛凌（Infineon）、荷蘭恩智浦（NXP）、意法半導體（STMicroelectronics）等海外業者購買。

但英飛凌、恩智浦、意法半導體等國際晶片大廠雖自有產能，部分仍委託台積電代工。（編輯：趙蔚蘭、潘羿菁）1100319

中芯繼續打飛機話自己搶攻7nm成功突破

台積電簡直係台灣之光
護國神山

好似台灣佬都好憎南韓

台韓之間不論朝野都是競爭對手

確實
韓國人比較自大和自私
又搞手段整垮台灣DRAM 和HTC

韓國唔夠晶片
台灣唔夠水

中芯也就不了中國汽車業

tsm日日跌

藍綠都好，泡菜係台灣最大仇人

可能會進行部分限水
不過高科技廠都有水車供水

到不至於是仇人
只是關係沒有日本那麼好

我係台灣公司，會叫南韓、美國、德國等夾錢喺台灣開間新廠，幫佢地生產汽車用晶片。如果佢D客死埋，就冇錢搵，又會打擊自由國家既經濟…

台積電已經計畫到美國 日本和歐盟設廠

如果叫佢D客夾錢(合資)，可以綑綁長期生意，客仔冇咁易跳槽，自己減低財務風險。

突破都冇用
量產良率極低=商業上冇競爭力

收皮啦，叫中芯俾你丫嘛

有道理
美國和日本都有出資協助當地設廠
歐盟的金額還在討論中

係仇人級別喎

當年南泡同老共建交
就沒收哂所有當年中華民國在韓資產
仲轉讓畀老共

三星也有車用晶片，不過產量很低

國民黨大的錯誤是退出聯合國
駐外領事館只是小是

所以，就造成咗而家中日台三國都反南泡

有時真係未必敢太信台灣傳媒呢類報導

點確定係真實定打丁?

中芯的良率一直讓外界懷疑

日本是超級反韓

cut 左德國啲單俾韓國咪得囉 條東德共產肥婆一定食碗面反碗底

先建交，先幫手

中央社是台灣的官媒，比較不會造假

車晶片缺貨韓國也沒輒 掌技術產能卻高度依賴海外
最新更新：2021/03/19 16:01

（中央社記者廖禹揚首爾7日電）全球鬧車用晶片荒，部分韓國車廠也將逐漸面臨斷貨危機，加上美、德等大型車廠開始投入電動車發展，車用晶片需求勢必增加，韓國半導體業的發展策略可能會從技術導向轉為兼顧代工製造，以因應韓國、甚至國際需求。

國際車廠去年初因2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫情爆發，預期市場需求減少而紛紛調降車用晶片等零件備貨，未料中國車市在去年下半年復甦，加上中芯國際遭美國制裁，製程可能長達300天的車用晶片因此供不應求，晶圓代工大廠台積電儼然成為國際車廠唯一明燈。

美國通用汽車3日宣布位於美國、加拿大及墨西哥的3處工廠全面暫停生產，韓國通用汽車產線也將自下週起減半，這波車用晶片缺貨潮已逐漸向同為半導體大國的韓國蔓延。

不過，近年在製程技術上努力追趕台積電的韓國三星，在這波車用晶片缺貨潮中相對低調，原因在於車用晶片相較3C等資訊電子晶片利潤較低，一向不是三星主力發展品項，韓國業者生產的車用晶片少之又少。

偷偷告訴你
台灣晶片是優先提供美國和日本，因為有軍事合作關係
德國應該還排不到晶片

韓國太奶共
不了

三叔唔係最叻偷野嘅咩，叫佢開多幾間廠囉

原因在於車用晶片相較3C等資訊電子晶片利潤較低，一向不是三星主力發展品項，韓國業者生產的車用晶片少之又少。

我都唔明 點解台積電美股會跌到咁

雖然臺灣係勁，但係唔好下下講四小龍啦 20年啦

亞洲四小龍

香港仍停留後80年代食老本

一日唔企返過黎就咪俾泡菜啦

TSM繼續妹

台積電如果自己解決埋水同電嘅問題，應該可以請起晒全台灣嘅人
全民造晶片
好似果時美國二戰時係咁生產軍用品，可以稱霸全世界

等文在寅下台 韓國才有救 明明軟硬實力都有也要奶共 支那網民沒事就在韓國人開戰 希望韓國那邊投一個親美的總統

點解TSM仲係跌？

SORRY

屌你台積電仲日日跌

台積電一年已經漲幾倍了
回檔都正常

咁你哋唔趁機復仇
gchi

既然依家個個發達國家求台灣 台灣又係咪應該襯呢個時候叫人地交換下科技 強化自己啲弱點

日本都被南韓狗整死唔少牌子

當初技術都係日本教

Simon原本住在台灣哪裡？台灣哪個地方最好玩

美國公債利率上漲，科技類股普遍下跌

求支那手刻cpu 個memes

點解成個板塊得tsm回得最勁

其實唔明台灣點解到依家啲電同水都咁差 水就直接海水化淡啦 自己田擺明係島周圍都係海水

電就太陽能加風力 佢本身有錢搞核4但取消左 個舊錢搞呢啲都可以好大規模

現在美國要加強部署薩德系統，就是在逼韓國表態

擴大科技差距

最好是軍事科技交流

沒錯
還天天要求戰爭和慰安婦賠款
一次又一次，賠不完

中日韓一向互相仇視

40 50蚊炒上，仲想點

美金近期走強也有關係

如果生產到多D真係無敵
可惜真係唔夠課比全世界

棒子真差勁~ 我們中國沒有這樣的問題 最新的華為晶片馬上就造出來了。
矣!?還沒有造好嗎？華為呢? 晶片呢?

拯救缺水危機 環團、學者籲調高水價、海水淡化

現在的「三接藻礁議題」就是在提高天然氣發電

注音輸入法？

唔係“起多間”咁簡單
儀器同人都唔係短時間內爆到出黎

還在研究二手光刻機的使用

台灣唔係比中共打壓, 韓國競條毛咩
雖然韓國係屌共上算係戰友
不過垃圾財閥制度同職場文化, 兵役又長時間, 發展到今時今日都係靠奴役平民出黎

dllm tsm仲日日跌

ㄅㄆㄇ

台積電每年招收9000人都還不夠

政客想利用中共來牽制北韓
甚至有統派想南北一家親

儲值卡實名制意見書差四個鐘截止！要人！

調高水費最多只係減少浪費，但唔係解決方法
一係就諗方法令造晶圓時可以用少啲水(不過都係短期有用，因為一增產就又唔夠水用)
二就海水化淡，以色列果套都比新加坡改良過，可以考慮
而且台灣本身有鹽業，可以睇吓有無得加埋一齊做起佢

而電果方面，呢加核電因為大環境問題唔用得係有啲可惜
不過綠色能源始終唔係穩定可靠嘅電力來源，尤其喺戰時簡直不堪一擊
離岸核能其實得唔得

台新投顧總經理李鎮宇直言，3年內台積電股價會有爆發，現在是因為美國10年期公債殖利率上升影響，但長線仍是趨勢強勢股。

All in TSM!

海水淡化廠正在增加

台積電已經和沃旭能源，未來使用綠電是既定政策

核能廠爆炸影響的範圍至少半徑100公里，沒辦法作離岸

人家正港臺灣人啦淦

最怕係技術外流
已經唔係錢嘅問題
如果技術流出咗唔再係全球唯一
台灣就好危險
隨時比中共食左

有時打仗唔一定要打死人
如果台灣比中共咬
只需要出個新聞講台積電同其他晶片廠個廠房已經安裝左自爆系統
咁就可以攬炒全球
其他國家完全冇可能容許中共攬炒自己

問支共拎貨囉

連登仔教台積電做生意
幾時都話連登臥虎藏龍

有事就搵台灣

台灣比支那恰，叫你表下態，個個都粒哂水

其實最緊要都係夾到美國就夠

台積電研發中心在台灣，所以3NM在台灣、5NM在美國

台灣可以用飛彈直接攻擊中國沿海核電廠

大盤拖累

我

打三峽大壩
水淹上海🎉🎉🎉🎉

台灣新聞打J多
睇得多會壞腦

不過點打J都好過支那新聞支那新聞都唔知有冇1成係

台灣玩埋晶片外交先好玩

南韓夠反哂另外果三國啦
唔知以為中日台係正義之師
由古至今做得最多仆街野最違反人道既事都係佢地

搞太複雜了

繼疫苗一戰歐盟掛住"討論 討論 再討論"搞到唔夠貨之後

晶片又繼續陷入無限商議

歐豬真係廢到嘔